笑話一則：唔該我想 order 十份抗爭A餐送去前線吖！

各位父母愛子心切大家都知。一聽到前線仔仔囡囡沒錢開飯，所有和理非爸爸媽媽當然很痛心，也很想幫忙。然後網上出然了一些討論，要給學生們買物資呀、餐券呀、餅咭呀、八達通呀等等。比較少人會肯買裝備因為覺得自己間接資助人去食催淚彈。但是沒有人在前面食催淚彈又如何可能有人安全在後面和理非呢？所以某程度上，和理非也非常感激前線的年輕人幫他們挨打。問題就出現了：買了餐券又如何給他們呢？有些心切的「父母」會去找一些支援機構如教會、被捕支援基金、泛民議員等，希望這些人可以替他們向前線學生派發食物券。

但在這時勢，即使是支援機構也盡量不希望承擔這些責任，被屈撿財事少，拖夸運動事大。所以根本沒有人願意擔當這角色。

那些四五十歲以上參與和平理性示威的人，應該開始明白，今天的結果正是因為過去二十年一直不問政治的結果。香港人慣性生活上很多事情也假手於人，由照顧孩子、教做功課、煮飯、照顧老人、生產食物等等，幾乎甚麼只要付錢就可以解決。直至現在，「反送中」發展至此，一直帶領着運動的前線年輕人需要糧草，支持運動的和理非居然仍期望有人可以代理集運糧草，自己只需要付出一點點金錢。對不起，此路真的不通。

至於幫人落去派資源，本來是一片好心，但就係養成港人叫「革命」外賣的壞習慣。「喂。唔該我想要十份抗爭A餐送到前線吖。」這樣無形剝削了想付出更多的人親自去體驗真正民主運動的感受。我本來都不斷在搭橋幫那些好想捐錢到前線的朋友送去前線，後來發覺自己都中咗呢一個圈套。我哋之點解搞到今時今日就係唔習慣自己對民主親力親為。所以都係將個波拋番比想要捐獻的人，佢哋才會有更深刻的體驗運動才能加速堅實的升級。🙏🏻🙏🏻

如果連自發組織支援隊去提供物資及各種需要的能力也沒有，仍然停留在消費者心態的話，那麼真要好好接受香港人對擁抱民主的能力就只有那麼多。

我自己的經驗發現，很多香港人其實也樂於被代理，最好不用他們參與過程，你幫他選埋就最好，餵到埋嘴邊只需要把口張開。其實大部分香港人也是這樣。我不知道是否教育制度養成這樣。事到如今，我們需要接受自己的真實面貌，才能看到改變的可能。需要擺脫消費主義意識才能真正的參與在民主運動之中。如果沒有爭取到自己的訴求，不是因為當權者剝奪你的權利，而是你自己願意給當權者剝奪你的權力，他們才能夠做到。

民主其實是很麻煩的事，首先需要一個健全的機制，然後公民又要有真實及全面的資訊和批判性的思考，才能真正明白社會概況而作出適當的選擇。單是想想這些過程，已經令人夠疲累。愛國愛黨其實簡單便宜得多。怕麻煩的不妨考慮一下。

所以，究竟香港人真的準備好用擁抱民主嗎？如果連親身運送糧草都搞唔掂，真係唔好講民主了。因為香港人不配擁有。

民主同自由，係真係冇得叫外賣㗎！

買完軍糧裝甲，記得要自己送埋呀！因為你咪係兵囉！

附送黃之鋒解說運糧ABC:

#我係香港人
#我會參與罷工罷市罷課

8月2日 公務員罷工集會
8月5日 一齊罷工 7區集會

有用post 無人推

初黎報道，多多指教。其實點玩㗎？

真係想支援的，大家揹個袋，每人帶兩到三份裝、水、糧。
親自去到前線交比企最前排的人。
唔好諗住有大台會代你地轉交，而家物資比狗狙擊緊，已經發生左好多次物資站比人沒收。
想幫年輕人的，請緊身帶同物資去交托給真正有需要的人

[香城online]傳令兵的技巧和心得

就快又發夢啦，手足幫手廣傳

無呀 互相推post 多d 人睇咁囉
民智都未全開

唔好直接比錢啦 買裝比佢地等佢地唔洗出自己錢買
佢地收左你錢 咪覺得唔衝對唔住你？
令佢地良心過得去唯一方法就係如果佢要裝我地就係前線擺低比佢 食就同平時一樣自己搞掂

[個腦生屎？] 咪撚再講捐飯 、捐八達通 用下個腦啦 不服來辯

我相信香港人好醒目
所以我地應該從根本解決問題=買裝比前線 買完直接擺底就得 咁先最最最快最有效
唔好中計
帶頭吹風搞捐飯捐券捐錢全部都係鬼，比d不知名人士（三毛藍絲）發國難財，仲要比警察有機會派人起我地既前線勇武義士底

#香港人要醒目
#咪再講小朋友
#好多中年長者幫手
#唔係學生年輕人運動
#全民起義
#孤立不同年齡層係鬼係分化撚